他知道哭是沒有用的 感慨成世只愛一人 霆鋒憶往事眼濕濕

藝人謝霆鋒的《鋒味》第四集，找來內地藝人宋茜到捷克，兩人在溫泉小鎮卡羅維瓦、布拉格街頭漫步，由街頭食到街尾。他們在布拉格廣場挑戰製作巨型泡泡、學習操作捷克的國粹木偶，親手為木偶縫製特別服裝。

今次到捷克，他們去探訪一位在當地住了六十年的北京人唐婆婆，考慮到唐婆婆多年的飲食習慣，霆鋒特別炮製出一味暖心薯仔湯。三人邊食邊傾，唐婆婆話當初來到捷克，是因為愛上一個捷克留學生，如今丈夫去世，唐婆婆獨自一人留在當地生活。

聽完唐婆婆的故事，霆鋒就回憶起嫲嫲，以前每次闖禍他都會匿埋到嫲嫲身邊，嫲嫲的愛護令他覺得好溫暖：「以前陪嫲嫲睇電視機上會放住爺爺嘅相，每次食飯前都會先『餵』爺爺嘅相食一啖，佢自己再食。」講起爺爺嫲嫲，他忍不住眼濕濕，好感慨以前的時光，一世只愛一個人的感情，仲叫大家要珍惜同屋企人一齊的時光添！